[{"id":0,"question":"Gałąź prawa t. wątrobowej właściwej:","answers":[{"answer":"Oddaje t. pęcherzyka żółciowego","isTrue":false},{"answer":"Odżywia płat czworoboczny","isTrue":false},{"answer":"Odżywia płat ogoniasty","isTrue":false},{"answer":"Powstaje przed dojściem tętnicy do wrót wątroby","isTrue":false}]},{"id":1,"question":"Prawdą o przepływie chłonki z odbytnicy jest:","answers":[{"answer":"Z bańki odbytnicy uchodzi do węzłów chłonnych przyodbytniczych","isTrue":false},{"answer":"Z kanału odbytowego uchodzi do węzłów chłonnych odbytowo-odbytniczych","isTrue":false},{"answer":"Z węzłów chłonnych przyodbytniczych chłonka uchodzi do węzłów chłonnych krzyżowych","isTrue":false},{"answer":"Węzły chłonne pachwinowe powierzchowne zbierają chłonkę z dolnej części kanału odbytowego","isTrue":false}]},{"id":2,"question":"Więzadło żołądkowo-śledzionowe:","answers":[{"answer":"Zawiera początkowy odcinek t. żołądkowo-sieciowej lewej","isTrue":false},{"answer":"Odchodzi od krzywizny mniejszej żołądka","isTrue":false},{"answer":"Mocuje żołądek w jamie brzusznej","isTrue":false},{"answer":"Stanowi najszerszy odcinek sieci mniejszej","isTrue":false}]},{"id":3,"question":"Nieprawdą o wątrobie jest:","answers":[{"answer":"Wycisk żołądkowy leży na tym samym płacie co guz sieciowy","isTrue":false},{"answer":"Tuber omentale leży na prawym płacie","isTrue":false},{"answer":"Wyrostek ogoniasty jest większy i leży po prawej stronie wyrostka brodawkowatego","isTrue":false},{"answer":"Do przodu od wrót wątroby leży rowek żyły głównej dolnej i szczelina więzadła żylnego","isTrue":false}]},{"id":4,"question":"Cecum:","answers":[{"answer":"Zawsze posiada krezkę","isTrue":false},{"answer":"Zawiera wargę górną zastawki krętniczo-kątniczej","isTrue":false},{"answer":"W rzucie na ścianę brzucha określa punkt Pfannenstiela","isTrue":false},{"answer":"Wyrostek robaczkowy odchodzi od ściany tylno-bocznej","isTrue":false}]},{"id":5,"question":"Tętnica okrężnicza środkowa:","answers":[{"answer":"Biegnie w krezce poprzecznicy","isTrue":false},{"answer":"Wraz z tętnicami okrężniczymi lewą i prawą odchodzi od t. krezkowej górnej","isTrue":false},{"answer":"Jej gałęzie prawa i lewa łączą się z gałęziami wstępującymi tętnic okrężniczych odpowiednio prawej i lewej","isTrue":false},{"answer":"Unaczynia całą okrężnicę poprzeczną","isTrue":false}]},{"id":6,"question":"Otrzewna:","answers":[{"answer":"Pokrywa całą wątrobę","isTrue":false},{"answer":"U kobiet łączy się ze środowiskiem zewnętrznym","isTrue":false},{"answer":"Wytwarza krezki, na których jest zawieszone całe jelito grube","isTrue":false},{"answer":"W jamie otrzewnej znajdują się jajniki","isTrue":false}]},{"id":7,"question":"Ku tyłowi, poprzez więzadło podłużne przednie, aorta brzuszna sąsiaduje z:","answers":[{"answer":"Żyłą nerkową lewą","isTrue":false},{"answer":"Żyłami lędźwiowymi lewymi","isTrue":false},{"answer":"Łukami kręgów","isTrue":false},{"answer":"Zbiornikiem mleczu","isTrue":false}]},{"id":8,"question":"Prawdą jest, że:","answers":[{"answer":"Foramen epiploicum (epiploic foramen) ograniczony jest przez więzadło wątrobowo-dwunastnicze, płat ogoniasty wątroby, górną część dwunastnicy i więzadło wątrobowo-nerkowe","isTrue":false},{"answer":"Śledziona sąsiaduje z lewym zgięciem okrężnicy","isTrue":false},{"answer":"Nerka prawa leży niżej od lewej","isTrue":false},{"answer":"Części zstępująca i wstępująca dwunastnicy i część wstępująca okrężnicy leżą zaotrzewnowo","isTrue":false}]},{"id":9,"question":"Prawdą o przepuklinach jest:","answers":[{"answer":"Przepuklina trójkąta mostkowo-żebrowego prawego nie występuje, bo jej powstaniu zapobiega położenie wątroby","isTrue":false},{"answer":"Wytrzewienie to to samo co przepuklina","isTrue":false},{"answer":"Przepukliny udowe występują częściej u kobiet","isTrue":false},{"answer":"Przepuklina lędźwiowa górna nie jest związana z trójkątem Grynfeldta-Lesshafta","isTrue":false}]},{"id":10,"question":"Zachyłek górny torby sieciowej jest ograniczony:","answers":[{"answer":"Od tyłu i strony prawej przez otrzewną pokrywającą żyłę główną dolną","isTrue":false},{"answer":"Od tyłu i lewej przez brzuszny odcinek przełyku i wpust żołądka","isTrue":false},{"answer":"Od przodu przez płat ogoniasty wątroby i więzadło wątrobowo-żołądkowe","isTrue":false},{"answer":"Od boku i góry przez wnękę śledziony","isTrue":false}]},{"id":11,"question":"Prawdziwe są zdania:","answers":[{"answer":"Do lokalnych węzłów chłonnych żołądka należą: żołądkowe górne, dolne, trzustkowo-śledzionowe i odźwiernikowe","isTrue":false},{"answer":"Splot podbrzuszny górny oddaje gałęzie do splotów maciczno-pochwowych","isTrue":false},{"answer":"Do węzłów chłonnych zaotrzewnowych zaliczamy m. in.: biodrowe, biodrowe wewnętrzne i krzyżowe","isTrue":false},{"answer":"W przedłużeniu aorty brzusznej biegnie t. krzyżowa wspólna","isTrue":false}]},{"id":12,"question":"Prawdziwe są zdania:","answers":[{"answer":"punkt McBurneya określa położenie kątnicy w rzucie na ścianę brzucha","isTrue":false},{"answer":"w rzucie na ścianę brzucha położenie wyrostka najściślej określa punkt Lanza","isTrue":false},{"answer":"Palec podczas badania per rectum dochodzi do poziomu fałdu środkowego Kohlrauscha","isTrue":false},{"answer":"Wcałym jelicie grubym mięśniówka podłużna jest zgrupowana w trzech taśmach","isTrue":false}]},{"id":13,"question":"Nieprawdą o krążeniu wrotnym wątroby jest:","answers":[{"answer":"Ż. wrotna powstaje w jamie brzusznej w przestrzeni zaotrzewnowej, przed głową trzustki","isTrue":false},{"answer":"w przebiegu ż. wrotnej wyróżniamy odcinek zatrzustkowy, część zadwunastniczą i sieciową","isTrue":false},{"answer":"ż żołądkowa lewa, gdy zaistnieje krążenie oboczne, odprowadza krew do żył przypępkowych","isTrue":false},{"answer":"w przypadku nadciśnienia wrotnego krew żylna cofa się przez ż. śledzionową, co powoduje splenomegalię","isTrue":false}]},{"id":14,"question":"Prawdziwe są zdania:","answers":[{"answer":"Fartuszek zawiera prymitywne ogniska namnażania limfocytów B","isTrue":false},{"answer":"Od więzadła wątrobowo-żołądkowego odchodzą więzadła otrzewnowe","isTrue":false},{"answer":"Sieć większa zbudowana jest początkowo z dwóch podwójnych blaszek otrzewnej, a następnie dwie wewnętrzne blaszki sklejają się i zanikają","isTrue":false},{"answer":"Więzadło wątrobowo-dwunastnicze nie zawiera włókien autonomicznych","isTrue":false}]},{"id":15,"question":"Do narządów widocznych po otwarciu należy:","answers":[{"answer":"Część wątroby","isTrue":false},{"answer":"Dno pęcherzyka żółciowego","isTrue":false},{"answer":"Sieć większa","isTrue":false},{"answer":"Pętle jelita krętego","isTrue":false}]},{"id":16,"question":"Prawdą o przewodzie żółciowym wspólnym jest, że:","answers":[{"answer":"Zaczyna się od połączenia przewodu wątrobowego wspólnego z pęcherzykowym","isTrue":false},{"answer":"Rozpoczyna się w obrębie więzadła wątrobowo-dwunastniczego","isTrue":false},{"answer":"odcinek śródścienny uchodzi w brodawce Vatera","isTrue":false},{"answer":"uchodzi często wspólnie z przewodem trzustkowym","isTrue":false}]},{"id":17,"question":"Ściany brzucha są unaczynione przez:","answers":[{"answer":"tętnice lędźwiowe (aa. lumbales/lumbar arteries)","isTrue":false},{"answer":"tętnicę okalającą biodro głęboką (arteria circumflexa ilium profunda/deep circumflex iliac artery)","isTrue":false},{"answer":"tętnicę nabrzuszną dolną (arteria epigastrica inferior/ inferior epigastric artery)","isTrue":false},{"answer":"tętnicę okalającą biodro powierzchowną (arteria circumflexa ilium superficialis/superficial circumflex iliac artery)","isTrue":false}]},{"id":18,"question":"Nadnercza są unaczynione przez odgałęzienia pochodzące od:","answers":[{"answer":"aorty brzusznej (aorta abdominalis/abdominal aorta)","isTrue":false},{"answer":"tętnicy nerkowej (arteria renalis/renal artery)","isTrue":false},{"answer":"tętnicy przeponowej dolnej (arteria phrenica inferior/inferior phrenic artery)","isTrue":false},{"answer":"tętnicy krezkowej górnej (arteria mesenterica superior/ superior mesenteric artery)","isTrue":false}]},{"id":19,"question":"Część zstępująca dwunastnicy sąsiaduje od tyłu z:","answers":[{"answer":"prawą nerką","isTrue":false},{"answer":"żyłą główną dolną","isTrue":false},{"answer":"moczowodem prawym","isTrue":false},{"answer":"przewodem żółciowym wspólnym","isTrue":false}]},{"id":20,"question":"Prawy płat wątroby sąsiaduje z:","answers":[{"answer":"częścią wstępującą dwunastnicy","isTrue":false},{"answer":"pęcherzykiem żółciowym","isTrue":false},{"answer":"żołądkiem","isTrue":false},{"answer":"żyłą główną dolną","isTrue":false}]},{"id":21,"question":"Prawdą jest, że:","answers":[{"answer":"przedłużeniem tętnicy krezkowej dolnej jest tętnica odbytnicza górna","isTrue":false},{"answer":"mięśniówka prążkowana występuje m.in. w górnej części przełyku","isTrue":false},{"answer":"rozstęp naczyń nie zawiera nerwu udowego","isTrue":false},{"answer":"wpust żołądka znajduje się na wysokości Th11","isTrue":false}]},{"id":22,"question":"Nieprawdą jest, że:","answers":[{"answer":"żyła krzyżowa pośrodkowa uchodzi zazwyczaj do żyły biodrowej wspólnej lewej","isTrue":false},{"answer":"od więzadła wątrobowo-dwunastniczego odchodzi więzadło dwunastniczo-nerkowe","isTrue":false},{"answer":"splot żołądkowy górny oplata tętnicę żołądkową lewą","isTrue":false},{"answer":"przyczepki sieciowe występują wzdłuż taśmy wolnej","isTrue":false}]},{"id":23,"question":"Do narządów położonych pierwotnie zaotrzewnowo zaliczamy:","answers":[{"answer":"częściowo dwunastnicę","isTrue":false},{"answer":"prawą nerkę","isTrue":false},{"answer":"trzustkę","isTrue":false},{"answer":"lewe nadnercze","isTrue":false}]},{"id":24,"question":"powrózku nasiennym prawdą jest że:","answers":[{"answer":"Mięsień dźwigacz jądra to odpowiednik mięśnia skośnego zewnętrznego","isTrue":false},{"answer":"W jego skład wchodzi więzadło pochwowe","isTrue":false},{"answer":"Topograficznie leży poniżej więzadła pachwinowego","isTrue":false},{"answer":"Zawiera pozostałość po przewodzie Wolffa","isTrue":false}]},{"id":25,"question":"rozstępach naczyń i mięśniowym prawdą jest że:","answers":[{"answer":"Rozstęp naczyń zawiera naczynie będące przedłużeniem żyły podkolanowej","isTrue":false},{"answer":"Oba zawierają naczynia tętnicze","isTrue":false},{"answer":"Oba zawierają włókna nerwowe","isTrue":false},{"answer":"Oddziela je od siebie więzadło rozstępowe","isTrue":false}]},{"id":26,"question":"W zawartości sieci mniejszej znajdziemy:","answers":[{"answer":"Tętnicę żołądkową lewą (arteria gastrica sinistra)","isTrue":false},{"answer":"Tętnicę wątrobową właściwą (arteria hepatica propria)","isTrue":false},{"answer":"Tętnicę żołądkową prawą (arteria gastrica dextra)","isTrue":false},{"answer":"Żyłę wrotną (vena portae)","isTrue":false}]},{"id":27,"question":"Bursa omentalis:","answers":[{"answer":"To największy zachyłek jamy otrzewnowej","isTrue":false},{"answer":"Jej cieśń jest wywołana fałdem żołądkowo-trzustkowym","isTrue":false},{"answer":"Chirurg może dostać się do niej przecinając krezkę okrężnicy poprzecznej","isTrue":false},{"answer":"Jest wypełniona pętlami jelita cienkiego","isTrue":false}]},{"id":28,"question":"W unaczynieniu jelit:","answers":[{"answer":"Okrężnicę wstępującą zaopatruje gałąź tętnicy krezkowej dolnej","isTrue":false},{"answer":"Jelito kręte otrzymuje gałąź od tętnicy krętniczo-okrężniczej","isTrue":false},{"answer":"Okrężnicę poprzeczną zaopatruje tętnica, do której krew płynie przez pień trzewny","isTrue":false},{"answer":"Okrężnica zstępująca jest unaczyniona przez tętnicę okrężniczą lewą","isTrue":false}]},{"id":29,"question":"W przebiegu przewodu wątrobowego wspólnego wyróżniamy odcinki:","answers":[{"answer":"Naddwunastniczy","isTrue":false},{"answer":"Zadwunastniczy","isTrue":false},{"answer":"Trzustkowy","isTrue":false},{"answer":"Śródścienny","isTrue":false}]},{"id":30,"question":"Położenie wtórnie zaotrzewnowe posiadają:","answers":[{"answer":"Część pozioma dwunastnicy","isTrue":false},{"answer":"Opuszka dwunastnicy","isTrue":false},{"answer":"Okrężnica zstępująca","isTrue":false},{"answer":"Wyrostek robaczkowy","isTrue":false}]},{"id":31,"question":"Trzustka:","answers":[{"answer":"Leży wtórnie zaotrzewnowo","isTrue":false},{"answer":"Jej tylna powierzchnia sąsiaduje z aortą brzuszną","isTrue":false},{"answer":"Jest umocowana przez więzadło przeponowo-śledzionowe","isTrue":false},{"answer":"Przewód trzustkowy rozpoczyna się w obrębie głowy trzustki","isTrue":false}]},{"id":32,"question":"Odbytnica:","answers":[{"answer":"Rozpoczyna się od poziomu S1","isTrue":false},{"answer":"Fałd środkowy odbytnicy to inaczej fałd Kiesselbacha","isTrue":false},{"answer":"Otrzewna pokrywająca ją od góry przechodzi bezpośrednio na dno macicy","isTrue":false},{"answer":"Jest zaopatrywana przez przedłużenie tętnicy krezkowej górnej","isTrue":false}]},{"id":33,"question":"W przestrzeni zaotrzewnowej, pierwotnie zaotrzewnowo leży:","answers":[{"answer":"Nerki","isTrue":false},{"answer":"Brzuszne odcinki moczowodów","isTrue":false},{"answer":"Nadnercza","isTrue":false},{"answer":"Trzustka","isTrue":false}]},{"id":34,"question":"Nerw podżebrowy unerwia:","answers":[{"answer":"Mięsień czworoboczny lędźwi","isTrue":false},{"answer":"Mięsień skośny brzucha wewnętrzny","isTrue":false},{"answer":"Mięsień piramidowy","isTrue":false},{"answer":"Mięsień poprzeczny brzucha","isTrue":false}]},{"id":35,"question":"Przestrzeń zaotrzewnowa:","answers":[{"answer":"Znajdują się w niej nerwy podżebrowe","isTrue":false},{"answer":"W warunkach fizjologicznych nigdy nie dochodzi do przepony","isTrue":false},{"answer":"Rozpoczyna się w niej żyła wrotna","isTrue":false},{"answer":"Aorta brzuszna jest krzyżowana od przodu przez ogon trzustki","isTrue":false}]},{"id":36,"question":"Podczas badania per rectum można zbadać:","answers":[{"answer":"Tylne sklepienie pochwy","isTrue":false},{"answer":"Śluzówkę odbytnicy","isTrue":false},{"answer":"Gruczoł sterczowy","isTrue":false},{"answer":"Kość krzyżową","isTrue":false}]},{"id":37,"question":"Do splotów wtórnych od splotu trzewnego należą:","answers":[{"answer":"Splot moczowodowy","isTrue":false},{"answer":"Splot jajnikowy","isTrue":false},{"answer":"Splot krezkowy dolny","isTrue":false},{"answer":"Splot śledzionowy","isTrue":false}]},{"id":38,"question":"Korzeń krezki jelita czczego i krętego krzyżuje:","answers":[{"answer":"Aortę brzuszna","isTrue":false},{"answer":"Moczowód prawy","isTrue":false},{"answer":"Pień współczulny prawy","isTrue":false},{"answer":"Tętnicę jądrowa lewa","isTrue":false}]},{"id":39,"question":"Co zawiera więzadło żołądkowo-okrężnicze?","answers":[{"answer":"Tętnica żołądkowo-sieciowa lewa","isTrue":false},{"answer":"Żyły żołądkowo-sieciowe","isTrue":false},{"answer":"Węzły chłonne żołądkowe dolne","isTrue":false},{"answer":"Tkanka tłuszczowa","isTrue":false}]},{"id":40,"question":"Które z poniższych narządów leżą pierwotnie zaotrzewnowo?","answers":[{"answer":"Nadnercza","isTrue":false},{"answer":"Trzustka","isTrue":false},{"answer":"Brzuszne odcinki moczowodów","isTrue":false},{"answer":"Okrężnica zstępująca","isTrue":false}]},{"id":41,"question":"Gałęzie których tętnic zaopatrują moczowód?","answers":[{"answer":"Tętnicy nerkowej","isTrue":false},{"answer":"Aorty brzusznej","isTrue":false},{"answer":"Tętnicy pęcherzowej dolnej","isTrue":false},{"answer":"Tętnicy odbytniczej środkowej","isTrue":false}]},{"id":42,"question":"Do trzewnych dopływów żyły głównej dolnej zaliczamy:","answers":[{"answer":"Żyły nerkowe","isTrue":false},{"answer":"Żyłę jądrową lewą","isTrue":false},{"answer":"Żyłę nadnerczowa prawą","isTrue":false},{"answer":"Żyły lędźwiowe","isTrue":false}]},{"id":43,"question":"Z jakimi strukturami sąsiaduje śledziona?","answers":[{"answer":"Głowa trzustki","isTrue":false},{"answer":"Aorta brzuszna","isTrue":false},{"answer":"Pień sympatyczny lewy","isTrue":false},{"answer":"Tętnica nerkowa lewa","isTrue":false}]},{"id":44,"question":"Z jakimi strukturami sąsiaduje esica?","answers":[{"answer":"Pętle jelita cienkiego","isTrue":false},{"answer":"Odbytnica","isTrue":false},{"answer":"Macica","isTrue":false},{"answer":"Pęcherz moczowy u kobiet","isTrue":false}]},{"id":45,"question":"Które narządy nie są unaczynione przez pień trzewny?","answers":[{"answer":"Śledziona","isTrue":false},{"answer":"Część wstępująca dwunastnicy","isTrue":false},{"answer":"Żołądek","isTrue":false},{"answer":"Jelito czcze","isTrue":false}]},{"id":46,"question":"W ścianie bocznej brzucha leżą następujące mięśnie:","answers":[{"answer":"Mięsień skośny brzucha zewnętrzny","isTrue":false},{"answer":"Mięsień skośny brzucha wewnętrzny","isTrue":false},{"answer":"M. Poprzeczny brzucha","isTrue":false},{"answer":"M. Czworoboczny lędźwi","isTrue":false}]},{"id":47,"question":"Lacuna vasorum zawiera:","answers":[{"answer":"Nerw skórny boczny ucha","isTrue":false},{"answer":"Tętnicę udowa","isTrue":false},{"answer":"Nerw udowy","isTrue":false},{"answer":"Żyłę udową","isTrue":false}]},{"id":48,"question":"W skład powrózka nasiennego u mężczyzn wchodzi","answers":[{"answer":"gałąź płciowa nerwu płciowo udowego","isTrue":false},{"answer":"Żyła udowa","isTrue":false},{"answer":"Tętnica jądrowa","isTrue":false},{"answer":"Ż. Jądrowa","isTrue":false}]},{"id":49,"question":"Przestrzeń półksiężycowata Traubego jest ograniczona:","answers":[{"answer":"Od dołu IX lewym żebrem","isTrue":false},{"answer":"Od strony lewej łukiem żebrowym lewym","isTrue":false},{"answer":"Od góry V lewym żebrem","isTrue":false},{"answer":"Od góry IV prawym żebrem","isTrue":false}]},{"id":50,"question":"W piętrze jelitowym jamy brzusznej znajdują się:","answers":[{"answer":"Jelito czcze","isTrue":false},{"answer":"Jelito kręte","isTrue":false},{"answer":"Dolna połowa dwunastnicy","isTrue":false},{"answer":"Trzustka","isTrue":false}]},{"id":51,"question":"W skład sieci mniejszej wchodzi:","answers":[{"answer":"Więzadło wątrobowo przełykowe","isTrue":false},{"answer":"Więzadło wątrobowo żołądkowe","isTrue":false},{"answer":"Więzadło wątrobowo dwunastnicze","isTrue":false},{"answer":"Fartuszek","isTrue":false}]},{"id":52,"question":"Część występująca dwunastnicy sąsiaduje z:","answers":[{"answer":"Aortą brzuszną","isTrue":false},{"answer":"Moczowodem prawym","isTrue":false},{"answer":"Żyłą główną dolna","isTrue":false},{"answer":"Żyłą wrotną","isTrue":false}]},{"id":53,"question":"W trakcie przebiegu części sieciowej do żyły wrotnej uchodzą:","answers":[{"answer":"Ż. przypępkowe","isTrue":false},{"answer":"Ż. pęcherzykowa","isTrue":false},{"answer":"Ż. żołądkowa prawa","isTrue":false},{"answer":"Ż. żołądkowa lewa","isTrue":false}]},{"id":54,"question":"Warga wewnętrzna grzebienia biodrowego jest początkowym przyczepem:","answers":[{"answer":"warstwy przedniej m. czworobocznego lędźwi","isTrue":false},{"answer":"warstwy tylnej m. czworobocznego lędźwi","isTrue":false},{"answer":"m. poprzecznego brzucha","isTrue":false},{"answer":"m. skośnego brzucha wewnętrznego","isTrue":false}]},{"id":55,"question":"W zakresie unaczynienia tętnicy krezkowej dolnej znajdują się:","answers":[{"answer":"Okrężnica wstępująca","isTrue":false},{"answer":"Okrężnica esowata","isTrue":false},{"answer":"Kątnica i wyrostek robaczkowy","isTrue":false},{"answer":"Okrężnica zstępująca","isTrue":false}]},{"id":56,"question":"Ścianę tylną pochewki m. prostego brzucha powyżej pępka tworzy:","answers":[{"answer":"tylna blaszka rozcięgna m. skośnego brzucha wewnętrznego","isTrue":false},{"answer":"rozcięgno m. skośnego brzucha zewnętrznego","isTrue":false},{"answer":"cz. górna rozcięgna m. poprzecznego brzucha","isTrue":false},{"answer":"cz. dolna rozcięgna m. poprzecznego brzucha","isTrue":false}]},{"id":57,"question":"Narządy jamy brzusznej widoczne po jej otwarciu to:","answers":[{"answer":"trójkąt Labbego","isTrue":false},{"answer":"płat prawy i lewy wątroby","isTrue":false},{"answer":"więzadło pępkowe pośrodkowe","isTrue":false},{"answer":"opuszka dwunastnicy","isTrue":false}]},{"id":58,"question":"W skład więzadła wątrobowo-żołądkowego wchodzi:","answers":[{"answer":"t. wątrobowa właściwa","isTrue":false},{"answer":"t. żołądkowa lewa","isTrue":false},{"answer":"gałęzie przełykowe naczyń żołądkowych lewych","isTrue":false},{"answer":"gałęzie wątrobowe splotu żołądkowego przedniego","isTrue":false}]},{"id":59,"question":"Część zstępująca dwunastnicy sąsiaduje od tyłu z:","answers":[{"answer":"nadnerczem prawym","isTrue":false},{"answer":"przewodem żółciowym wspólnym","isTrue":false},{"answer":"moczowodem prawym","isTrue":false},{"answer":"aortą brzuszną","isTrue":false}]},{"id":60,"question":"Żyła wrotna:","answers":[{"answer":"powstaje w przestrzeni zaotrzewnowej za głową trzustki","isTrue":false},{"answer":"cz. sieciowa biegnie w więzadle wątrobowo-dwunastniczym","isTrue":false},{"answer":"uchodzi do niej żyła żołądkowa prawa i lewa","isTrue":false},{"answer":"zbiera krew z górnej części odbytnicy","isTrue":false}]},{"id":61,"question":"Nieprawdą o przewodzie żółciowym wspólnym jest to, że:","answers":[{"answer":"odc. naddwunastniczy przewodu żółciowego wspólnego biegnie w wiązadle wątrobowo-dwunastniczym","isTrue":false},{"answer":"odc. śródścienny przewodu żółciowego wspólnego przebija ścianę części poziomej dwunastnicy","isTrue":false},{"answer":"po lewej stronie przewodu żółciowego wspólnego jest t. wątrobowa właściwa","isTrue":false},{"answer":"wyróżniamy pięć odcinków w przebiegu przewodu żółciowego wspólnego","isTrue":false}]},{"id":62,"question":"Zakres unaczynienia t. żołądkowej lewej obejmuje:","answers":[{"answer":"częściowo dwunastnicę","isTrue":false},{"answer":"brzuszny odcinek przełyku","isTrue":false},{"answer":"sieć większą","isTrue":false},{"answer":"sieć mniejszą","isTrue":false}]},{"id":63,"question":"Twory anatomiczne dostępne w badaniu per rectum u mężczyzny to:","answers":[{"answer":"opuszka prącia","isTrue":false},{"answer":"kość krzyżowa","isTrue":false},{"answer":"doły kulszowo-odbytnicze","isTrue":false},{"answer":"kątnica z wyrostkiem robaczkowym","isTrue":false}]},{"id":64,"question":"Twory anatomiczne leżące w przestrzeni zaotrzewnowej:","answers":[{"answer":"splot trzewny","isTrue":false},{"answer":"zbiornik mleczu","isTrue":false},{"answer":"żyła główna dolna","isTrue":false},{"answer":"nerwy podżebrowe","isTrue":false}]},{"id":65,"question":"Powierzchnię tylną każdej nerki krzyżują:","answers":[{"answer":"nerw biodrowo-podbrzuszny","isTrue":false},{"answer":"II para naczyń lędźwiowych","isTrue":false},{"answer":"nerw podżebrowy","isTrue":false},{"answer":"III para naczyń lędźwiowych","isTrue":false}]},{"id":66,"question":"Prawdą jest, że:","answers":[{"answer":"nerka lewa leży na wysokości pomiędzy Th12-L3","isTrue":false},{"answer":"nadnercze prawe sąsiaduje z żyłą główną dolną","isTrue":false},{"answer":"t. nadnerczowa górna odchodzi od aorty brzusznej","isTrue":false},{"answer":"nerka jest bezpośrednio okryta torebką włóknistą","isTrue":false}]},{"id":67,"question":"Do przodu od moczowodu prawego znajdują się:","answers":[{"answer":"krezka jelita cienkiego","isTrue":false},{"answer":"cz. zstępująca dwunastnicy","isTrue":false},{"answer":"naczynia okrężnicze prawe","isTrue":false},{"answer":"nerw płciowo-udowy","isTrue":false}]},{"id":68,"question":"Zachyłek górny torby sieciowej jest ograniczony:","answers":[{"answer":"Od przodu przez płat ogoniasty wątroby i więzadło wątrobowo-żołądkowe","isTrue":false},{"answer":"Od tyłu i strony lewej przez otrzewną pokrywającą trzon i ogon trzustki, częściowo lewą nerkę i lewe nadnercze","isTrue":false},{"answer":"Od tyłu i strony prawej przez otrzewną pokrywającą żyłę główną dolną","isTrue":false},{"answer":"Od boku (strony lewej) i góry przez wnękę śledziony","isTrue":false}]},{"id":69,"question":"Otwór sieciowy jest ograniczony:","answers":[{"answer":"Od przodu wolnym brzegiem więzadła wątrobowo-dwunastniczego","isTrue":false},{"answer":"Od dołu przez więzadło dwunastniczo-nerkowe","isTrue":false},{"answer":"Od góry przez płat ogoniasty wątroby","isTrue":false},{"answer":"Od tyłu przez otrzewną pokrywającą głowę trzustki","isTrue":false}]},{"id":70,"question":"Które z wymienionych narządów zaopatrywane są przez splot trzewny?","answers":[{"answer":"2/3 prawe okrężnicy poprzecznej","isTrue":false},{"answer":"1/3 lewą okrężnicy poprzecznej","isTrue":false},{"answer":"Zgięcie wątrobowe okrężnicy","isTrue":false},{"answer":"Zgięcie śledzionowe okrężnicy","isTrue":false}]},{"id":71,"question":"Do dopływów trzewnych żyły głównej dolnej nie należą:","answers":[{"answer":"Żyła nadnerczowa lewa","isTrue":false},{"answer":"Żyła nadnerczowa prawa","isTrue":false},{"answer":"Żyła jądrowa lub jajnikowa lewa","isTrue":false},{"answer":"Żyła jądrowa lub jajnikowa prawa","isTrue":false}]},{"id":72,"question":"Kształt żołądka zmienia się w zależności od jego wypełnienia, pozycji ciała oraz napięcia mięśniówki. Ze względu na stopień napięcia mięśniówki wyróżniamy:","answers":[{"answer":"Żołądek ortotoniczny w kształcie haka","isTrue":false},{"answer":"Żołądek ortotoniczny w kształcie rogu z szerszą częścią górną niż częścią odźwiernikową","isTrue":false},{"answer":"Żołądek hipertoniczny w kształcie rogu z szerszą częścią górną niż częścią odźwiernikową","isTrue":false},{"answer":"Żołądek hipertoniczny w kształcie haka","isTrue":false}]},{"id":73,"question":"Z którymi z niżej wymienionych struktur sąsiaduje prawy płat wątroby?","answers":[{"answer":"Brzusznym odcinkiem przełyku","isTrue":false},{"answer":"Częścią zstępującą dwunastnicy","isTrue":false},{"answer":"Odźwiernikiem","isTrue":false},{"answer":"Pęcherzykiem żółciowym","isTrue":false}]}]